{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Inicio","text":"Ibai Garc\u00eda Arias <p>IA \u00b7 Big Data \u00b7 Automatizaci\u00f3n y rob\u00f3tica industrial</p> Ver Curr\u00edculum"},{"location":"#bienvenido-soy-ibai-garcia-arias","title":"\ud83d\udc4b \u00a1Bienvenido! Soy Ibai Garc\u00eda Arias","text":"<p>T\u00e9cnico superior en Automatizaci\u00f3n y Rob\u00f3tica Industrial e Imagen para el Diagn\u00f3stico y Medicina Nuclear, actualmente cursando una especializaci\u00f3n en Inteligencia Artificial y Big Data. Mi perfil combina la tecnolog\u00eda industrial, la visi\u00f3n sanitaria y el an\u00e1lisis avanzado de datos, permiti\u00e9ndome trabajar en la convergencia entre la automatizaci\u00f3n, la inteligencia artificial y la innovaci\u00f3n digital.</p>"},{"location":"#sobre-mi","title":"\ud83e\udde0 Sobre m\u00ed","text":"<p>Apasionado por la tecnolog\u00eda y la mejora continua, me motiva aprender y aplicar soluciones que unan la automatizaci\u00f3n con el an\u00e1lisis de datos y la optimizaci\u00f3n de procesos. Gracias a mi formaci\u00f3n, tengo una visi\u00f3n global que integra lo industrial y lo sanitario, dos entornos donde la precisi\u00f3n y la eficiencia son esenciales.</p> <p>Durante mi desarrollo acad\u00e9mico y profesional he adquirido experiencia en:</p> <ul> <li>Python y librer\u00edas como Pandas para el an\u00e1lisis y procesamiento de datos.  </li> <li>Git y Docker para la gesti\u00f3n de versiones y entornos de desarrollo reproducibles.  </li> <li>Node-RED, Grafana e InfluxDB para la integraci\u00f3n, visualizaci\u00f3n y monitorizaci\u00f3n de datos industriales.  </li> <li>Automatizaci\u00f3n y control de sistemas industriales (PLC, sensores, rob\u00f3tica).  </li> <li>Adquisici\u00f3n y tratamiento de im\u00e1genes m\u00e9dicas en entornos cl\u00ednicos.  </li> </ul>"},{"location":"#objetivo-profesional","title":"\ud83c\udfaf Objetivo profesional","text":"<p>Mi meta es participar en proyectos que impulsen la transformaci\u00f3n digital de la industria y la sanidad mediante el uso de inteligencia artificial y Big Data. Busco aportar una visi\u00f3n interdisciplinar que conecte los datos, los sistemas y las personas, para construir soluciones m\u00e1s eficientes, seguras y sostenibles.</p>"},{"location":"#explora-mi-pagina","title":"\ud83c\udf10 Explora mi pagina","text":"<p>Puedes conocer m\u00e1s sobre mi perfil y trayectoria a trav\u00e9s de las siguientes secciones:</p> <ul> <li>\ud83d\udcc4 Perfil profesional </li> <li>\ud83d\udcbc Experiencia laboral </li> <li>\ud83c\udf93 Educaci\u00f3n </li> <li>\ud83d\udcde Contacto</li> </ul>  Si te interesa mi perfil,   no dudes en ponerte en contacto conmigo."},{"location":"contacto/","title":"\ud83d\udcde Contacto","text":"<p>Puedes ponerte en contacto conmigo a trav\u00e9s de los siguientes medios profesionales:</p> <ul> <li> <p> GitHub: github.com/ibai-garcia</p> </li> <li> <p> LinkedIn: linkedin.com/in/ibai-garcia-arias</p> </li> <li> <p>\ud83d\udce7 Correo electr\u00f3nico: ibaigarciarias@gmail.com ibai.garcia02@somo.eus</p> </li> <li> <p>\ud83d\udcf1 Tel\u00e9fono: +34 684 229 899</p> </li> </ul> <ul> <li>\ud83d\udccd Direcci\u00f3n:   Abanto y Ci\u00e9rvana, Bizkaia, Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"cv/","title":"Curr\u00edculum","text":"<p>En esta p\u00e1gina tendr\u00e1s la posibilidad de observar y descargar mi curr\u00edculum.</p> <p>\ud83d\udcc4 Descargar CV</p>"},{"location":"educacion/","title":"\ud83c\udf93 Educaci\u00f3n","text":"<p>Mi formaci\u00f3n combina \u00e1reas t\u00e9cnicas, cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas, lo que me permite tener una visi\u00f3n integral de la automatizaci\u00f3n industrial, el diagn\u00f3stico por imagen y la inteligencia artificial. He enfocado mis estudios hacia la aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas avanzadas y el an\u00e1lisis de datos en entornos industriales y sanitarios.</p> <p></p>"},{"location":"educacion/#especializacion-en-inteligencia-artificial-y-big-data","title":"Especializaci\u00f3n en Inteligencia Artificial y Big Data","text":"<p>Centro: C.F.SOMORROSTRO Periodo: 2025 \u2013 En curso   </p>"},{"location":"educacion/#fp-superior-en-automatizacion-y-robotica-industrial","title":"FP Superior en Automatizaci\u00f3n y Rob\u00f3tica Industrial","text":"<p>Centro: C.F.Somorrostro Periodo: 2023 \u2013 2025  </p>"},{"location":"educacion/#tecnico-superior-en-imagen-para-el-diagnostico-y-medicina-nuclear","title":"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Diagn\u00f3stico y Medicina Nuclear","text":"<p>Centro: Escuela Quir\u00f3n Salud Periodo: 2021 \u2013 2023  </p>"},{"location":"educacion/#bachillerato-biosanitario","title":"Bachillerato Biosanitario","text":"<p>Centro: C.F.SOMORROSTRO </p> <p>Periodo: 2018 \u2013 2020</p>"},{"location":"experiencia/","title":"\ud83d\udcbc Experiencia Laboral","text":"A trav\u00e9s de programas de formaci\u00f3n dual y pr\u00e1cticas en empresas l\u00edderes, he adquirido competencias t\u00e9cnicas, metodol\u00f3gicas y de trabajo en equipo que refuerzan mi perfil multidisciplinar y orientado a la innovaci\u00f3n."},{"location":"experiencia/#becario-tecnicas-reunidas","title":"Becario \u2014 T\u00e9cnicas Reunidas","text":"<p>\ud83d\udcc5 Periodo: septiembre 2024 \u2013 junio 2025 \ud83c\udfaf Rol: Ayudante del Departamento de Instrumentaci\u00f3n \ud83d\udcbb Herramienta principal: Smart Plant Instrumentation (SPI) </p> <p>Principales funciones:</p> <ul> <li>Inserci\u00f3n y gesti\u00f3n de instrumentos y sus datos en SPI.  </li> <li>Auditor\u00edas y verificaci\u00f3n de la calidad de los datos.  </li> <li>Soporte en los distintos proyectos de instrumentaci\u00f3n.</li> </ul>"},{"location":"experiencia/#becario-consonni","title":"Becario \u2014 Consonni","text":"<p>\ud83d\udcc5 Periodo: abril 2024 \ud83c\udfaf Rol: Montaje de armarios el\u00e9ctricos  </p> <p>Descripci\u00f3n: Colabor\u00e9 con el equipo t\u00e9cnico en el montaje completo de armarios el\u00e9ctricos, desde la interpretaci\u00f3n de planos hasta el cableado final.  </p> <p>Principales funciones:</p> <ul> <li>Ensamblaje inicial de los armarios.  </li> <li>Revisi\u00f3n y comprobaci\u00f3n de planos el\u00e9ctricos.  </li> <li>Instalaci\u00f3n de rel\u00e9s, diferenciales y componentes auxiliares.  </li> <li>Cableado integral de los sistemas.</li> </ul>"},{"location":"experiencia/#becario-hospital-quiron-salud","title":"Becario \u2014 Hospital Quir\u00f3n Salud","text":"<p>\ud83d\udcc5 Periodo: febrero 2023 \u2013 junio 2024 \ud83c\udfaf Rol: T\u00e9cnico en Imagen para el Diagn\u00f3stico y Medicina Nuclear  </p> <p>Descripci\u00f3n: Desarroll\u00e9 mis pr\u00e1cticas en el \u00e1rea de radiodiagn\u00f3stico, participando en procedimientos de radiolog\u00eda convencional, TAC y resonancia magn\u00e9tica. Durante este periodo fortalec\u00ed mi atenci\u00f3n al detalle, responsabilidad y capacidad de trabajar bajo protocolos sanitarios.</p> <p>Principales funciones:</p> <ul> <li>Colaboraci\u00f3n en la adquisici\u00f3n y procesamiento de im\u00e1genes m\u00e9dicas.  </li> <li>Preparaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento de pacientes durante las exploraciones.  </li> <li>Aplicaci\u00f3n de normas de radioprotecci\u00f3n y seguridad radiol\u00f3gica.</li> </ul>  Estas experiencias me han permitido integrar la tecnolog\u00eda, la precisi\u00f3n y la colaboraci\u00f3n en cada entorno profesional."},{"location":"perfil/","title":"\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb Perfil Profesional","text":"<p>Soy un t\u00e9cnico superior con formaci\u00f3n multidisciplinar en Automatizaci\u00f3n y Rob\u00f3tica Industrial e Imagen para el Diagn\u00f3stico y Medicina Nuclear, actualmente ampliando mis conocimientos a trav\u00e9s de una especializaci\u00f3n en Inteligencia Artificial y Big Data.</p> <p>Durante mi formaci\u00f3n he adquirido conocimientos en:</p> <ul> <li>Sistemas automatizados, instrumentaci\u00f3n y control de procesos.  </li> <li>Trabajo con el lenguaje Python en librer\u00edas como Pandas.  </li> <li>Uso de Git para control de versiones y Docker para la creaci\u00f3n de entornos reproducibles y despliegue de aplicaciones.  </li> <li>Integraci\u00f3n y monitorizaci\u00f3n de datos industriales mediante Node-RED, Grafana e InfluxDB, permitiendo la visualizaci\u00f3n en tiempo real de los datos.  </li> <li>Realizaci\u00f3n de TAC, RM, radiograf\u00edas, mamograf\u00edas y densitometr\u00edas \u00f3seas.</li> </ul> <p>Mi objetivo profesional es integrar la inteligencia artificial en entornos industriales y sanitarios, impulsando la transformaci\u00f3n digital a trav\u00e9s del uso de datos, la automatizaci\u00f3n avanzada y el desarrollo de soluciones inteligentes.</p>"},{"location":"perfil/#fortalezas","title":"\ud83d\udcaa Fortalezas","text":"<ul> <li>Capacidad anal\u00edtica y orientaci\u00f3n a la mejora continua.  </li> <li>Conocimientos en automatizaci\u00f3n, sensorizaci\u00f3n y control.  </li> <li>Comprensi\u00f3n profunda de los procesos de adquisici\u00f3n de im\u00e1genes.  </li> <li>Inter\u00e9s por la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada a la salud y la industria 4.0.  </li> <li>Adaptabilidad, aprendizaje aut\u00f3nomo y trabajo en equipo.</li> </ul>"},{"location":"perfil/#que-me-motiva","title":"\ud83d\ude80 Qu\u00e9 me motiva","text":"<p>Me apasiona la intersecci\u00f3n entre la tecnolog\u00eda y las personas: c\u00f3mo la IA, la rob\u00f3tica y los datos pueden mejorar tanto los procesos industriales como la calidad del diagn\u00f3stico m\u00e9dico.</p> <p>Busco formar parte de proyectos que unan automatizaci\u00f3n, an\u00e1lisis de datos e inteligencia artificial para generar soluciones m\u00e1s precisas, eficientes y humanas.</p>"}]}